
```
Exported with AIPRM https://www.aiprm.com by schaedling.monatlich_0w@icloud.com on 24.3.2023, 02:48:58
```

---


**User:**
Ich möchte im cli ein skript haben, das mir automatisch eine zufällige commit-nachricht von 'whatthecommit.com' ausgibt. Schau nach, ob der folgende Code korrigiert werden muss:

#!/bin/sh

args=$@

url="http://whatthecommit.com/index.txt"

chooseCommit () {

local index=0

local msgs=()

while [ "$index" -lt "$1" ]; do

msgs+=("$(curl -Ss $url)")

let index=index+1

done

select msg in "${msgs[@]}"; do

eval "git $args -m \"$msg\""

exit $?

done

}

case "$1" in

"commit")

chooseCommit 5;;

"-h")

echo $"Usage: $0 [commit]"

exit 0;;

*)

echo $(curl -Ss $url)

exit 0;;

esac

---

**ChatGPT:**
Ja, es gibt einige Änderungen, die vorgenommen werden können, um den Code zu verbessern:
<li><p>Die Verwendung von $@ anstelle von "$@" in der ersten Zeile sollte vermieden werden, da es zu unerwartetem Verhalten führen kann, wenn es Leerzeichen in den Argumenten gibt.</p></li><li><p>Die Verwendung von 'let' zum Inkrementieren des Index kann durch einfaches Inkrementieren ersetzt werden: 'index=$((index + 1))'.</p></li><li><p>Die Verwendung von eval, um den Git-Befehl auszuführen, ist potenziell gefährlich und sollte vermieden werden. Stattdessen kann man den Git-Befehl einfach mit dem gewählten Nachrichtenargument ausführen.</p></li><li><p>In der Funktion chooseCommit sollte das Verlassen des Skripts nach dem Ausführen des Git-Befehls sichergestellt werden, indem ein 'return' anstelle von 'exit' verwendet wird.</p></li>
Unten ist eine verbesserte Version des Codes:
#!/bin/sh
args="$@"
url="<a href="http://whatthecommit.com/index.txt" target="_new">http://whatthecommit.com/index.txt</a>"
chooseCommit () {
local index=0
local msgs=()
while [ "$index" -lt "$1" ]; do
msgs+=("$(curl -Ss $url)")
index=$((index + 1))
done
select msg in "${msgs[@]}"; do
git "$args" -m "$msg"
return $?
done
}
case "$1" in
"commit")
chooseCommit 5;;
"-h")
echo "Usage: $0 [commit]"
exit 0;;
*)
echo "$(curl -Ss $url)"
exit 0;;
esac

---

**User:**
Wenn ich das SKript ausführe, erhalte ich folgendes als Antwort <html>
<head><title>301 Moved Permanently</title></head>
<body>
<center><h1>301 Moved Permanently</h1></center>
</body>
</html>

---

**ChatGPT:**
Dies bedeutet, dass die URL, die Sie verwenden, um die Commit-Nachricht abzurufen, auf eine neue URL umgeleitet wurde. Sie können den neuen URL-Pfad verwenden, um die Commit-Nachrichten abzurufen. Hier ist ein Beispiel:
```bash
bash
Copy code
#!/bin/sh

args="$@"

url="https://whatthecommit.com/index.txt"

chooseCommit () {

local index=0

local msgs=()

while [ "$index" -lt "$1" ]; do

msgs+=("$(curl -Ss $url)")

index=$((index + 1))

done

select msg in "${msgs[@]}"; do

git "$args" -m "$msg"

return $?

done

}

case "$1" in

"commit")

chooseCommit 5;;

"-h")

echo "Usage: $0 [commit]"

exit 0;;

*)

echo "$(curl -Ss $url)"

exit 0;;

esac
```

---

**User:**
Ich möchte nun, dass das Ergebnis doch nicht über echo ausgegeben wird, sondern in die Zwischenablage kopiert wird (auf macos)

---

**ChatGPT:**
Sie können das Ergebnis in die Zwischenablage kopieren, indem Sie den Befehl <code>pbcopy</code> verwenden. Hier ist eine modifizierte Version des Codes:
```bash
bash
Copy code
#!/bin/sh

args="$@"

url="https://whatthecommit.com/index.txt"

chooseCommit () {

local index=0

local msgs=()

while [ "$index" -lt "$1" ]; do

msgs+=("$(curl -Ss $url)")

index=$((index + 1))

done

select msg in "${msgs[@]}"; do

echo "$msg" | pbcopy

git "$args" -m "$msg"

return $?

done

}

case "$1" in

"commit")

chooseCommit 5;;

"-h")

echo "Usage: $0 [commit]"

exit 0;;

*)

echo "$(curl -Ss $url)" | pbcopy

exit 0;;

esac
```
Beachten Sie, dass <code>pbcopy</code> nur unter macOS verfügbar ist. Wenn Sie unter einem anderen Betriebssystem arbeiten, müssen Sie eine alternative Methode finden, um die Ausgabe in die Zwischenablage zu kopieren.

---

**User:**
was müsste ich auf Linux auswählen? xclip? Und gibt es eine Vorgehensweise, die beide Systeme berücksichtigt? Zb im Falle von macos, dann pbcopy, falls nicht, dann das andere (xclip?).

---

**ChatGPT:**
Auf Linux können Sie <code>xclip</code> verwenden, um die Ausgabe in die Zwischenablage zu kopieren. Hier ist eine modifizierte Version des Codes, die beide Systeme berücksichtigt:
```bash
bash
Copy code
#!/bin/sh

args="$@"

url="https://whatthecommit.com/index.txt"

chooseCommit () {

local index=0

local msgs=()

while [ "$index" -lt "$1" ]; do

msgs+=("$(curl -Ss $url)")

index=$((index + 1))

done

select msg in "${msgs[@]}"; do

if command -v pbcopy &> /dev/null; then

echo "$msg" | pbcopy

else

echo "$msg" | xclip -selection clipboard

fi

git "$args" -m "$msg"

return $?

done

}

case "$1" in

"commit")

chooseCommit 5;;

"-h")

echo "Usage: $0 [commit]"

exit 0;;

*)

if command -v pbcopy &> /dev/null; then

echo "$(curl -Ss $url)" | pbcopy

else

echo "$(curl -Ss $url)" | xclip -selection clipboard

fi

exit 0;;

esac
```
Mit dem obigen Code wird die Ausgabe entweder mit <code>pbcopy</code> (unter macOS) oder mit <code>xclip</code> (unter Linux) in die Zwischenablage kopiert.